%Vorlage Version 1.0 vom 4.10.2021
%Doppelseitges Layout
\documentclass[a4paper, 12pt, twoside, openright]{report} 
%Einseitiges Layout
%\documentclass[a4paper, 12pt]{report} 

\raggedbottom
\usepackage{longtable}
\usepackage{lipsum}					    % Als Platzhalter für gewisse Stellen
\usepackage{ngerman}					%Deutsche Silbentrennung etc.
\usepackage[utf8]{inputenc}        	% Umlaute in .tex Files normal schreibbar
% Unter texnic-center alle Quelldateien unter Codierung ANSI abspeichern
% Auf Unixsystemen ISO 8859-15
\usepackage{helvet}						%Helvetic als Schriftart
\usepackage{courier}					%Courier als Schriftart für Listings
\usepackage{fancyhdr}					%Kopf- und Fußzeilen ändern
\usepackage{a4}								%A4 Randeinstellungen
\usepackage{makeidx}					%Indexkommandos
\usepackage{listings}					%Für zeilennummerierte Listings mit Hintergrund
\usepackage{color}					    %Für grauen Hintergrund in Listings
\usepackage{setspace}					%Größerer Zeilenabstand
\usepackage{graphicx}					%Grafiken einbinden
\usepackage{sectsty}					%Format der Überschriften umändern
\usepackage{hyperref}
\usepackage{float}
\usepackage{pdfpages}					%Fremde pdfs einbinden
\usepackage[font={scriptsize}]{caption}
\usepackage{emptypage}


%Dokumentationen zu den Paketen finden sich im Installationsordner 
%(normalerweise C:\Programme\texmf) unter docs und dort auch im Unterverzeichnis latex.

%Das Kompilieren des Dokuments benötigt bis zu 3 Durchläufe im alle Referenzen und
%Literatureinträge korrekt einzubinden.

%----------------------------------------------------------------------------------
% Listings 
%----------------------------------------------------------------------------------

%Definition des Aussehens der externen Listings
\def\source#1#2#3{     %  Sprache, Caption, Dateiname 
	%\global\advance\Sourcenummer by 1 
	%\index{Listing #1 #2}
	%\textbf{Listing-\the\Sourcenummer: #2}
	\lstinputlisting[language=#1,caption=#2]{#3} 
}

% Beispiele für eine Verwendung
%--------------------------------------------------------------------------------
% \source{xml}{\texttt{faces-config.xml}}{sources/faces-config.xml}
%
% \source{java}{\texttt{beans.UserBean.java}}{sources/jsf/user/UserBean.java}
%---------------------------------------------------------------------------------


%Definition des Aussehens der internen Listings
\definecolor{listinggray}{gray}{1.0}

%-------------------------------------------------------------------------
% Neues Listingformat
% --- kleine Schrift
% --- Keywords färbig
%-------------------------------------------------------------------------

\definecolor{dkgreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{gray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{mauve}{rgb}{0.58,0,0.82}
\definecolor{orange}{RGB}{240, 105, 12}
\definecolor{green}{RGB}{156, 206, 43}

\lstset{ %
	language=Java,                  % the language of the code
	basicstyle=\footnotesize\ttfamily\bfseries,       % the size of the fonts that are used for the code
	numbers=left,                   % where to put the line-numbers
	numberstyle=\footnozesize,      % the size of the fonts that are used for the line-numbers
	stepnumber=1,                   % the step between two line-numbers. If it's 1, each line 
	% will be numbered
	numbersep=5pt,                  % how far the line-numbers are from the code
	backgroundcolor=\color{white},  % choose the background color. You must add \usepackage{color}
	showspaces=false,               % show spaces adding particular underscores
	showstringspaces=false,         % underline spaces within strings
	showtabs=false,                 % show tabs within strings adding particular underscores
	frame=single,                   % adds a frame around the code
	tabsize=2,                      % sets default tabsize to 2 spaces
	captionpos=b,                   % sets the caption-position to bottom
	breaklines=true,                % sets automatic line breaking
	breakatwhitespace=false,        % sets if automatic breaks should only happen at whitespace
	title=\lstname,                 % show the filename of files included with \lstinputlisting;
	% also try caption instead of title
	numberstyle=\tiny\color{gray},  % line number style
	keywordstyle=\color{blue},      % keyword style
	commentstyle=\color{dkgreen},   % comment style
	stringstyle=\color{mauve},      % string literal style
	escapeinside={\%*}{*)},         % if you want to add a comment within your code
	morekeywords={*,...}            % if you want to add more keywords to the set
}


%Eigene Kommandos
\newcommand{\zb}{z.B.\ }				              %z.B.
\newcommand{\tm}{\texttrademark \ }			          %TM - Zeichen
\newcommand{\sk}[1]{\emph{siehe Kapitel \ref{#1}}}	  %siehe Kapitel <Referenz>
\newcommand{\lil}[1]{\emph{Listing \ref{#1}}}		  %Listing <Referenz>
\newcommand{\slil}[1]{\emph{siehe Listing \ref{#1}}}  %siehe Listing <Referenz>
\newcommand{\pr}{$\rightarrow\ $}			          %Pfeil nach rechts

%\renewcommand{\thesubsubsection}{\thesubsection.\alph{subsubsection}}
%\setcounter{secnumdepth}{4}

%-------------------------------------------------------------------------------
% Uebersichten i Anhang richtig formatieren
%-------------------------------------------------------------------------------

\makeatletter %auskommentieren?????
%\renewcommand*\l@section{\@dottedtocline{2}{3.8em}{4em}}
%\renewcommand*\l@subsection{\@dottedtocline{2}{3.8em}{4em}}
%\renewcommand*\l@subsubsection{\@dottedtocline{2}{3.8em}{4em}}
%\renewcommand*\l@figure{\@dottedtocline{1}{2.8em}{3em}}
%\renewcommand*\l@lstlisting{\@dottedtocline{1}{2.8em}{3em}}
\makeatother

%Es soll ein Index für diese Diplomarbeit erzeugt werden
%\makeindex

%Längen- und Absatzeinstellungen
\parindent=0pt		    %Kein Einrücken der ersten Zeile eines Absatzes
\parskip=12pt			%12pt Abstand zwischen 2 Absätzen
\doublespacing 	        %Doppelter Zeilenabstand
\onehalfspacing	        %Eineinhalbfacher Zeilenabstand

\setlength{\headheight}{15pt}		%Kopfzeile vergrößern (wegen 12pt Schriftgröße)	
\addtolength{\textwidth}{1.5cm}	%Rechten Rand verkleinern
\addtolength{\evensidemargin}{-1.5cm}

\input{textparts/soldidity-highlighting.tex} % solidity code listing

%--------------------------------------------------------------------------
% Beginn Dokument
%--------------------------------------------------------------------------

\begin{document}
	\sffamily											%Schriftart setzen
	\allsectionsfont{\sffamily}		%Schrift für Überschrift setzen
	
	\input{textparts/titel}									%Externe .tex Datei für Titel einbinden
	\cleardoublepage										%Neue Seite beginnen
	
	
	%-----------------------------------------------------------------
	% Vorwort
	%-----------------------------------------------------------------
	
	\pagestyle{plain}							%Nur Fußzeile mit Seitennummer anzeigen lassen
	\pagenumbering{roman}					%Römische Nummerierung vor der eigentlichen Diplomarbeit
	\setcounter{page}{1}					%Bei 1 mit Nummerierung beginnen
	
	\normalsize
	
	\markright{INHALTSVERZEICHNIS}
	\addcontentsline{toc}{chapter}{Inhaltsverzeichnis}
	\tableofcontents
	\cleardoublepage
	\phantomsection
	
	
	%-----------------------------------------------------------------
	% Kopfzeilen definieren
	%-----------------------------------------------------------------
	\pagestyle{fancyplain}
	
	\renewcommand{\sectionmark}[1]{\markright{\thesection\ #1}}
	\renewcommand{\chaptermark}[1]{\markright{\thechapter\ #1}}
	\lhead[\fancyplain{}{\sffamily\sl\thepage}]{\fancyplain{}{\sffamily\sl\rightmark}}
	\rhead[\fancyplain{}{\sffamily\sl\rightmark}]{\fancyplain{}{\sffamily\sl\thepage}}
	\cfoot{}
	
	\pagenumbering{arabic}	%Seiten wieder normal nummerieren
	\setcounter{page}{1}		%Bei 1 beginnen

	
	%--------------------------------------------------------------------------
	% Kapitel einfügen
	%--------------------------------------------------------------------------
	
	\chapter{Kryptowährungen und deren Technik}
	\clearpage
	
	\section{Einleitung} % nicht mehr als 10 seiten
	\input{textparts/einleitung/history.tex}
	\clearpage
	\input{textparts/einleitung/analogy.tex}
	\clearpage
	
	\section{Genereller Aufbau Kryptowährungen}
	\input{textparts/aufbau/dlt.tex}
	\clearpage
	\input{textparts/aufbau/blockchain.tex}
	\clearpage
	\input{textparts/aufbau/development.tex}
	\clearpage
	\input{textparts/aufbau/digital_assets.tex}
	\clearpage
	
	\section{Anwendungsbereiche von Blockchain}
	\input{textparts/aufbau/vergleich.tex}
	\clearpage
	\input{textparts/aufbau/dapps.tex}
	\clearpage
	
	\section{Fazit fürs Projekt ''Tradeplay''}
	\clearpage
	
	%--------------------------------------------------------------------------
	% Anhang
	%--------------------------------------------------------------------------
	
	
	\addcontentsline{toc}{chapter}{Anhang}
	\phantomsection
	\addcontentsline{toc}{section}{Abbildungsverzeichnis}
	\listoffigures
	\cleardoublepage
	\phantomsection
	
	\addcontentsline{toc}{section}{Tabellenverzeichnis}
	\listoftables
	\cleardoublepage
	\phantomsection
	
	\addcontentsline{toc}{section}{Verzeichnis der Listings}
	\lstlistoflistings
	\cleardoublepage
	\phantomsection
	
	\addcontentsline{toc}{section}{Index}
	\printindex
	\cleardoublepage
	\phantomsection
	
	\addcontentsline{toc}{section}{Literaturverzeichnis}
	%\bibliographystyle{alpha} 		 %Standardstyle
	%\bibliographystyle{dinat}		 %Style und Layout nach DIN 1502
	%\bibliography{tiger}					 %Literaturverzeichnis einfügen
	
	
	%So kann zitiert werden (sollte in einer der Unterdateien sein)
	%\citep[vgl. Seite 22]{kopka1:00}
	\input{textparts/biblio/biblio.tex}
	%\cleardoublepage
	\phantomsection
\end{document}